【Hea富生活】真實民情難上達 - 郭釗

【Hea富生活】真實民情難上達 - 郭釗

中聯辦是協助北京管治香港的機構，香港出事，如果你為民發聲，力數地方政府的不是，自己亦脫不了罪。 資料圖片

甚麼制度下，產生甚麼人。民主制度不是最好，但起碼會令人或政黨有自我完善的誘因，因為離棄民意，選民就會離棄你。所以就算是執政黨，在選民面前，也要謙卑（你看敗選後的民建聯）。獨裁也不一定不好，但做人民的，就要睇彩數，出世着時，遇到勤政愛民有能力的君王，就有國泰民安，可惜中國三千年歷史以來，運氣好的時期不足兩成，以致養成陶傑常說的小農DNA，但求社會穩定繁榮，已經是過着神仙般的生活，所以，但凡有阻神仙生活的，就是邪魔外道。

凡事有因果，西方國家的立國與歷史，衍生出民主制度。中國文化及歷史，產生了有中國特色的資本主義制度。香港行一國兩制，不獨裁不民主，兩面不是人。沒有民主與獨裁的優點，要有雙方的缺點。遇上能力氣量低下的領導者，就會有災難性的後果。親建制陣營有一個非常致命的盲點，就是上位者權力至高無上，官員升遷至為緊要的考慮因素，除了工作能力，就是忠誠度，那如何體現出十分的忠誠度呢？

中聯辦是協助北京管治香港的機構，也是北京在香港的喉舌。香港出事，如果你為民發聲，力數地方政府的不是，自己亦脫不了罪，還恐令上大人別有用心的猜疑，就永不超生。2017年就有1.2萬個黨員因「打擊分離主義失敗」而遭查。

結論是，北京很難聽到香港實際民情的真相，因大部份從下而上的消息，都是好消息，區議會選舉大敗、一口咬定外國勢力參與運動、遲遲不撤回逃犯引渡條例等等……都是這原因。制度不改，陸續有來。

郭釗

本欄逢周四刊出

所以習總係好人，只係佢唔知香港人既諗法